## Что такое Git Bash?
Это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

## Что такое Git pull и чем отличается от git push?

- Git pull - это автоматизированная версия команды git fetch. Она загружает ветку из удаленного репозитория и сразу же объединяет ее с текущей веткой. Эта команда представляет собой git-эквивалент команды svn update. git push.
- Git push выполняет отправку недавних коммитов c компьютера локального репозитория на сервер с удаленным репозиторием. Благодаря ей разработчики могут обновлять основную ветку, добавляя новые функции или внося изменения в уже существующие. Кстати, это одна из четырех основных команд для управления удаленными репозиториями. Три другие — pull, fetch, remote.

## Что такое merge request?
Это основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

- git status - проверка текущего состояния репозитория: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.
- git log используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

## Что такое submodule?
Подмодули Git позволяют сохранить репозиторий git в качестве подкаталога другого репозитория git. Подмодуль Git — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.
Подмодуль git — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории. Подмодули очень статичны: с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки git. Кроме того, они не обновляются автоматически при обновлении хост-репозитория. Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, создается новый файл .gitmodules, в котором содержатся метаданные о сопоставлении URL-адреса проекта подмодуля с локальным каталогом. Если хост-репозиторий содержит несколько подмодулей, в файл .gitmodules будет включена отдельная запись для каждого подмодуля.

## С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
С помощью команды *git submodule add* можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий.
